屋企人有癌症

同問

1=1祝福

急症唔會等好耐，放心！

我老豆同你一樣
之後個公立醫生引導我老豆做化療食貴d既新藥
當時老豆去磅重我地問個醫生成功率同風險，想知道多d再決定，個醫生就不斷唔耐煩話好難答你..唔肯講詳細d
我同屋企人見老豆可能一時接受唔到好想醫好都唔好意思開口反對就比錢

住院之後個醫生都冇再黎跟進過
開始食新藥幾日藥量太重我老豆反應好強烈
但係個醫生之前話會慢慢調節劑量
我地都誤會係正常反應

點知未夠一個星期就出事
我地探病時間去到見到我老豆好虛弱
地下跌曬d野例瀉堆水都冇姑娘理
同房既病人同我地講話大聲叫咗好多次姑娘都唔黎
之後我屋企人即刻跑去屌佢地過黎
班護士做完檢查就同我地講話係出現拼發症就黎唔得，叫我地有心理準備同通知親人
之後黎咗個男醫生例行睇下同我地講幾句（唔係之前話會跟進劑量個醫生）
個晚我老豆冇同我地講野就冇意識咁走咗

我同屋企人好不滿
唔明點解當時要去到家人探病先知道出事
點解食咗藥幾日姑娘檢查見到老豆辛苦都冇減劑量
佢地冇理由分唔到係唔係正常反應

之後屋企兄弟姊妹忙完葬禮都計劃緊要點投訴
起碼想知道個真相
但係好快屋企就收到好多自稱教會醫生既電話
不斷扮安慰我呀媽了解我地近況
仲係我地返工個陣叫我地屋企最細既妹妹聽電話

提返少少：懷疑係老豆走個晚醫院個邊可能知道咗我呀媽係基督徒（老豆同兄弟姊妹都唔信，但老豆死個晚呀媽想幫老豆斷氣之前受洗上天堂，叫咗牧師黎）

我呀妹話個醫生係電話一開始好聲好氣仲問佢返唔返教會
之後聽到我妹話屋企人認為係醫療事故想投訴
個醫生態度就變晒 係咁話打官司要好長時間好多錢又話我地食藥之前簽咗份同意書 又話拼發症冇人想

後尾屋企開會傾既時候
呀媽話唔想再搞咁多野
又話唔想老豆死咗要比人驗屍（懷疑係教會醫生電話講比佢知）
老豆出事個晚塊面有d紫色點點
嘈完之後大家都唔開心，又驚老豆走咗呀媽太傷心
於是最後都係尊重呀媽決定

如果可以重新黎過
我一定會堅決帶老豆睇多幾個醫生聽多d意見
唔好咁快簽同意書比錢
可能比d時間我老豆消化冷靜
決定唔化療的話我地仲有最後幾年時間陪老豆相處 老豆亦都唔洗咁慘咁辛苦咁走

以上係我經驗，希望幫到樓主
記住唔好衝動唔好亂
帶家人聽多幾個醫生意見 問詳細d
公立醫院好閪 人手唔夠
越窮越見鬼 我仲深信係醫療事故
但係老豆火化咗驗唔到

祝樓主好運

你盡量多d陪佢，癌症惡化得好快，後期可能已經不能自理，要長期訓床或者留院，大小二便要靠人。

所以如仲行得走得的話帶佢出去玩下食好d。

我老豆67歲上年12月發現肺4, 今個月頭走左，喪禮安排左係下個月

忠告大家帶上左年紀既屋企人定期做身體檢查，萬一真係唔好彩都可以及早就醫，因為好多癌症早期係冇乜徵狀，到有果時可能已經遲。

未經歷過
冇乜野可以幫到你
憑歌寄意鼓勵下你
加油

我媽媽12年確診乳癌3，
治療完4年後復發入骨同埋淋巴癌
長期手痛腰痛咁撐咗幾年
咩治癒都做哂，去到上年年尾發現腦都痛細腫瘤
當時真係好崩潰，以為撐咗咁耐終於撐唔住
點知仲有得做電療，幸好無事
不過都係要keep住咁食止痛藥過日子
其他治癒已經無用，可以講話係等最後日子
但到咗今個月月頭，發現有輕度肝衰竭
都係癌細胞作怪，到4月6日撐唔住過身
前前後後只係5日時間，好突然
我媽斷氣之前我係捉住佢隻手摸我塊面同佢講嘢
佢係用力撐大對眼，眼濕濕咁望住我，
我呢一世都唔會忘記呢個畫面
同佢講完嘢就慢慢斷氣
無脈搏，然後慢慢無埋體溫
佢走嗰陣先得62歲
仲未睇到我結婚生仔
我仲有好多嘢想同佢做，同佢一齊經歷
但佢走咗之後我深深明白到「珍惜眼前人」嘅深層道理，而唔係表面嘅道理
樓主，可以嘅真係要陪多啲家人
要開心啲，因為癌細胞惡唔惡化除咗平時生活習慣同飲食之外，心態調節都係主要因素
盡量令佢開心啲，唔好有負面心情
可能會有奇蹟出現都未定！
我媽媽係一位同癌病抗爭咗8年嘅女戰士
好堅強，我相信你家人會係另一位戰士嚟

我爸都係癌症，之前復發過，依家已經無事
首先要戒雞同牛肉

take care 巴打

振作！巴打。

太天真
我公公都係癌症，排公立排成年
公公年紀仲大過70
最後去睇私家

世上冇如果，如果有如果，我會選擇用小小錢幫老豆買份危疾或醫保。咁就可以去私家醫院。

利申：過來人，後悔當初拒絕保險，然後爸媽就因cancer 係政府醫院排期，最後過生。
而家做左保險agent 。

解決方案：
1.借錢去私家。
2.可以向生果日報求助，但要公布自己個身份+故事。

祝你家人早日康復

我爸爸今年都肝癌走左
由發現到走都係一個月，中間有食target 以為有希望
我爸爸知道自己係末期但係佢從來無放棄過
我想講係癌症所謂既存活率全部都係參考數字唔洗理，把握時間同佢好好過每一日
等佢情緒好d，問定後事／有咩心願，盡量唔好俾佢後悔
坦白講，末期都係時間問題，盡量唔好俾在生既人活係懊悔之下或者佢有遺憾走

公立醫院咩都要等，如果要照野叫佢寫refer letter 出去照，好多centre都ha 半價

藥方面係貴架啦、但係信醫生啦，無醫生想你快d死 （至少係香港係），唔好信咩自然療法

飲食方面按醫生要求食就食 ，叫到你唔食就一定唔好，如果唔係病人想食咩就俾少少佢啦...

good luck！

都70，有冇都差唔多啦，
陪多啲佢好過啦

邊個想屋企人有時 特別父母 一出世陪伴左右 日日見 你覺得佢哋有一日唔係隔離個心會好過咩

只可以講 陪佢哋 希望日後唔後悔 但點都有後悔嘅感覺

排成年係排乜先？
排掃描？排檢查？
你咁籠統咁講，嚇死其他人啦